<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://HanchuQin.github.io</id>
    <title>秦汉楚</title>
    <updated>2019-06-07T13:07:38.415Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://HanchuQin.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://HanchuQin.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>分享生活 =.=</subtitle>
    <logo>https://HanchuQin.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://HanchuQin.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 秦汉楚</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《青春的故事--高中篇》]]></title>
        <id>https://HanchuQin.github.io/post/lesslessqing-chun-de-gu-shi-gao-zhong-pian-greatergreater</id>
        <link href="https://HanchuQin.github.io/post/lesslessqing-chun-de-gu-shi-gao-zhong-pian-greatergreater">
        </link>
        <updated>2019-06-07T08:48:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="第一章">第一章</h2>
<pre><code>    2011年8月18日，梦开始的时候。
    阳光明媚，天气正好。全市的高一家长们从大清早就开始忙碌，我也不例外。
    “儿子，准备好你的东西没有，准备出发了。”老妈问。“嗯，走吧。”我拖着自己那个红黑色皮箱——陪伴了我初中4年的皮箱。坐上舅舅来接我的车，一边吃着早饭，一边看窗外陌生的风景。因为有哥哥之前的经验，在开学的时候路上都会堵车，所以这次舅舅带我们走的老路。40多分钟后，进入了我的理想高中——P市第七高级中学校（人称钢一中，七中）。前门不让汽车进，因为来过，所以我下车走前门去看看新的同学们，老妈和舅舅开车走二校门进学校，我们约好在宿舍汇合。走进学校，大路两旁的树撑起了一抹绿荫洒在中间，连空气都是充满希望的。绕着环校公路，一直走，一直走。
    第二食堂，窗口上贴着各个班级学生名单，我在一个个的寻找自己的名字。曾洋（外号妇联）、曾萱3班。“我操，妇联居然和他妹妹一个班在3班。”我心里不忿的想着，这时旁边有人说着“按数字从小到大，越前面的班老师越好。”我转过头一看，杨霖（外号大山）！“大山，你在哪个班？”杨霖很是兴奋的说“和你这老杂皮一个班，都是4班。”随着他指的方向，我一个个的扫视着名字，看有没有认识的朋友。刘汶强、曹羿、周宁、张勇，咦？张勇！“我靠张勇也在，爽！”继续看下去，张靓文、程洁、马官鑫、黄伶俐、李霖……“嘿嘿，又找到了一个初中同学，马官鑫。”“王亦凡！在这里！”老妈向我挥舞着手。她的手里已经拿着了一张报名表，我们就在旁边的桌子坐了下来，这时姐姐秦园园也来了，她也是七中的，高二，在学校练舞。秦园园是和我小学初中同一所学校的，七年级时认识她时社会上流行结交学姐认姐姐我们就是那时候才熟悉的。她那会儿是学校的级花，各个男生都以能和她搭上话而兴奋，当然我不知道为啥她会找上我，但我万万没想到，不仅小学初中高中同一所学校，竟然连大学也都是同一所。最后还分到了同一个学院。真是有缘！当然了，这是后话，暂且不提。今天这是她们第一次见面到目前为止也只见过这一次。我心想到“也算带姐姐认识了我的家人吧！什么时候我也去和她妈妈见见，好歹也是认了姐弟。”填完了报名表后，老妈去帮我交表了，这时姐姐也起身准备走了。“我就先走了，我们中午在排迎新舞蹈，我和同学一起在学校订的盒饭，以后有事就来找我。”秦园园略带满意的点点头说道。
    送走秦园园后，看见了初中认识的朋友，苟智钰。“这厮是个坑货，当时和他一起玩诛仙，给了他不少的钱，让他帮我练级，几年了，等级还是原来那么多，但是里面几百块的装备都不在了。密码都告诉了他，肯定是他盗了我的号！真是烦，算了，还是不想了，没有证据我也不能随便怀疑别人。”看到了这个名字，我心里顿时想到之前的不愉快，心里闷闷的想着，“但是之前他告诉我他没有考上计划内，为什么他会和我一个班，我在的是实验班啊。”但毕竟一个班了，大家遇见认识的人都很兴奋。和他一阵有聊没聊的说话后，老妈回来了。417寝室门口，封条上写着，王亦凡、冉丁果、李查德、张惠。“我还张惠妹耶，这些就是以后生活3年的人了吧。”我心里嘀咕着。这时大山走了过来，问我在哪个寝室，我抬头向417努了努嘴，他看到后说“你换到我们寝室来吧。”“你换过来，你看我们寝室还有个19中的，这样就有3个熟人了。”他一想也是。进417找了一个人一问，张惠愿意!于是乎高中的4兄弟就这么聚在了一起。杨霖、李查德、冉丁果、王亦凡。
    抬脚进入417，靠门的一张床下铺坐着一个安静的男孩，有点小帅。白色的衣衫，由和煦的阳光衬托，一如翩翩君子。一番自我介绍后，他说完自己名字，我立刻到门口看他的名字怎么写，冉丁果。一阵忙碌后，终于把寝室布置好了，和老妈、舅舅一起在校外吃完午饭，我一个人回了寝室，该去找好兄弟马胜利和曾洋了。拿出手机，拨通了电话，“嘟嘟！”电话那边传来了篮球的声音，“凡儿啊，我和大山在球场打球。”马胜利气喘嘘嘘的说着，没有多说话，挂了电话后，从寝室一个人慢慢的走向球场。头脑中思考着未来。不知不觉间，砰砰的篮球声已经回响在我的耳畔。一眼就看到了大山他们，三人成队，场下还有一组队伍在等待更替。唰！一记三分，大山在的队拿下这场胜利，又胜一队。虽然我不怎么玩篮球，但是对于观看篮球还是非常热情。时间就这么一点一点的流逝。
    下午14:00，大山和我一起踏进了七中的教学楼，“真够差的啊，比起19中的差远了。”大山在旁边叹息着。从一楼开始，我们寻找着自己的那间奋斗场地。“啊，找到了，这”我兴奋的叫着，顺着我手指的方向，门牌上面的4班显得那么的耀眼。但，门上贴了一张白纸，上面写着“20班”，究竟应该相信哪一个？后来的同学给出了答案，白纸是正确的。随着楼梯慢慢上爬，“又是五楼。”我心里抱怨着，初中要毕业的时候便是这样，无论走哪都是爬五楼，下五楼。五楼简直是个麻烦的地方。想着以后要从五楼跑去那么远的食堂抢饭，我不禁掉下几滴冷汗。走进4班教室，已经来了不少人了，我和大山已经没有了位置，班主任便叫我们和其他几个同样没有位置的人去抬桌子，其他人在教室摆桌子和打扫卫生，要知道我们班可是有60人呢，几经忙碌后，大家都坐到了位置上，大山和我刚坐好就四处观察有没有美女出现，最后让我失望了，高中邂逅美女的愿望破灭了，“怎么会这样，高中的女生一个比一个丑啊。”大山很吊的说“跟我们班陆芸希差远了。”顿时我露出了一种男人都懂的笑容，陆芸希在我的印象中是成绩不是很好，但是身材火辣，长相出众，在我们初中追她的人能组成一个加强排。从这以后，每次大山说起陆芸希的时候，我就是这样笑。这时，班主任开始了自我介绍“大家好！我是你们的代理班主任，我姓桑，大家叫我桑老师就行了，（大家私下里都称桑老师为桑哥）你们真正的班主任呢，带到女儿去大学报名了，他不久就会回来，在这期间有什么事情，大家都来找我，我这个人不喜欢啰嗦，大家从初中经过激烈的厮杀来到七中，尤其是到我们这样的班级，大家都是同龄人中的佼佼者……（此处省略2小时的讲话）”，“好了，现在，各回寝室，进行大扫除，等会我会来进行检查，最后4点30分回到这里来，听明白没有，记住一点，不要迟到。走！”桑哥大手一挥，我们顿作鸟兽散。几乎是一路小跑回到寝室，我和大山边走边说，“有点像苟哥（我的初中班主任），我喜欢！”回到寝室，关上门，哇哦！门背后竟然是一张艾薇儿的性感海报，让刚到青春期的我们简直是兴奋不已。
    16:26，16:27，16:28近冲刺的速度回到了教室，算是比较早的，大家也都慢慢的回来，但都没有迟到，看的出来桑老师很满意，紧接着是每个人的自我介绍，“大家好，我叫程洁，大家叫我小二就行了，我的反射弧比较长，希望能和大家成为好朋友！”“大家好，我叫张靓文来自19中，平时我喜欢唱歌和街舞，很高兴来到咱们四班，希望以后能在四班和大家留下美好的回忆。”“大家好，我叫XXX，来自……”漫长的自我介绍终于结束了，至此，我的高中生活正式启程！
</code></pre>
<h2 id="第二章">第二章</h2>
<pre><code>    傍晚十分，夕阳还在山边徘徊，似是对尘世的不舍。我们新高一近1300人在操场上席地而坐，听着学校的领导对我们的训诫，期望。领导讲话就是这么无聊，即便是坐在下面，也感到瞌睡虫一阵一阵的侵扰着我，最后一抹的残阳不知何时也已落下了西山，迎面吹来的微风，带着新奇和洗发水的味道，就像，就像……，最后漫长的领导讲话落下了帷幕，我也被旁边同学的骚动弄醒，睁开眼，一队武警士兵列队跑步向我们。“立正”“向右转”“稍息”，几个连续的口令让我又一次被中国军人的令行禁止征服了。一番军训思想教育做完后，教官们被分派到了各个班上进行见面。至今我仍记得那个教官的模样。瘦瘦矮矮的，和我们一般年纪。徐晶晶。我们搞笑又辛苦的军训生活就此开始。
    同初中的军训的是一样的训练科目：军姿，队列行进。不同的是初中只军训一周，高中要两周。以至后来我听说大学军训一个月，吓坏了我。清晨的七中空气很清新，初到高中的新鲜感还未曾脱去。同学们叽叽喳喳的在宿舍门口列队站好，听从教官指示。这时大山这个昨天被桑老师任命的班长发挥作用了。“4班的同学们，都站到我这里来，男生两列女生两列，又高到矮看我手势依次站好”大山用手作话筒状的招呼着我们班的同学。不得不说，大山这9年的班委不是白当的。一切被他安排的井井有条。教官来时，我们已经站好了队列。看着其他班同学还是乱作一团的时候，我们的每个人都由心里发出了自豪的微笑。晶晶教官说话了：“同学们，听我口令，立正！”“向右看~~齐！”“向前~看！”当其他班的队伍也整顿好后，只听教官说：“目标，绕学校跑步2圈”“向右~~转！”“跑步走！”1300号人就这么浩浩荡荡的在七中的绕校公路上跑了起来，开始我只以为这是军营里每天的必备课，后来才知道，这是七中传统，每天的大课间都会组织全校同学绕校跑步锻炼身体。这就是所谓的“阳光体育活动”，后来我们班还拿过奖励。当然这都是后话了。
    两圈的跑步下来后，我们被引导着来到了学校的操场中央。这时，大队长杨磊同志发话了。“各排排长将队伍带到指定训练场地，开始训练。”（他是目前此地最高长官，将每班按排划分，他为连长。各班教官为排长。后来这厮和我高一上的化学老师王八看绿豆——对上眼，搞上了。）随后我们就被晶晶同志带到了操场的一角。“听我口令，以排头为基准，前后左右间隔一人散开。向左看~~齐”随即听到晶晶的补充“小碎步踏起来啊！”随着我们站好队形之后。晶晶发话了：“听口令啊~听口令！调整军姿！！”随着晶晶的话，我们一个个立刻都站直了身体，抬头看向前方。只见晶晶教官展示着中国军人最标准的军姿，一边说道：“同学们注意了，军姿的动作要领是，两脚跟靠拢并齐，两脚尖向外分开约60度；两腿挺直；小腹微收，自然挺胸；上体正直，微向前倾；两肩要平，稍向后张；两臂自然下垂，手指并拢自然微屈，拇指尖贴于食指的第二节处，中指贴于裤缝；头要正，颈要直，口要闭，下颌微收，两眼向前平视。”
    待我们站好后，晶晶排长一个个的帮我们调整好军姿的动作。其细心程度不下于一个温柔的妹子在为自己心爱的情人整理衣服。不多时，班上已经有同学支撑不住了，紧绷的身体慢慢放松下来了。有的人身体也开始左右摆动了。马官鑫尤为明显，额头上满是汗水，众多痘痘压脸的他，仿佛脸上的油都被晒了出来，一滴一滴，在攀枝花升起的炽热阳光下闪闪放光。他心里默默地念叨：“MD，我长这么大还没受过这么苦呢，就算是初中的军训也没有这么难受啊。这次我老敬失算了。不行，得赶紧趁教官没注意到活动下。”
    “前倾！”突如其来的一声大吼，把众人惊了一下。原来是大队长杨磊走了过来。他说到：“都给我前倾啊！重心放在前脚掌，这样就不容易晕。都是十五六岁的小伙子小姑娘了，别给我丢人啊。”我想大部分人此时的心理是：“说得轻松，你怎么不来！”上午的军训就在教官们此起彼伏的前倾和立正中落下了帷幕。日上三竿，正是吃饭的好时候。经过一上午的训练，众人此时肚子都咕咕直叫。大队长杨磊发话了：“全体注意！”大家全体立正，“讲一下！”大家立即稍息分列而站，“现在要准备吃午饭了，但是呢，咱们学校的人啊太多了，如果全部进入食堂就餐就会显得很挤，所以我们决定错峰吃饭。”听到这个消息，全校的同学们都发出了大大的一个“啊~！”字。很明显，这样的决定他们觉得太丧心病狂了。大队长杨磊接着说道：“现在，全体都有！我们将在全校中选出表现好的班级先吃饭。能不能早点吃饭就看你们自己了啊。”“身体发肤，受之父母。我饿了肚子如何能让父母安心，如果饿瘦了该怎么办。老妈岂不是会很伤心？唉。这该如何是好。”马官鑫心里默默念到，大队长杨磊的一句话让他顿时欣喜若狂，“4班的同学表现的很好，可以开饭了。”随即，晶晶排长站在了班级的最前面，说道：“全部都有，听口令，稍息，立正！向右看~齐！向前看。向右转，跑步走！”一个个口令如同欢乐的音符，跳动着优雅的乐章，这些口令在饥肠辘辘的同学们耳边听来是那么的顺口，动人。激动的同学们如同发情的公牛，风一般的冲向了食堂。
    约莫半小时后，417众人带着满意的笑容慢慢踱回寝室。舒舒服服的躺在了床上。李查德伸了个懒腰，面带笑意的说道：“吃饭后能躺在床上，真是世界上最幸福的事之一啊。”李查德的笑容仿佛带着阳光的味道，看着他幸福的笑容，室友们也都发出了内心的微笑。杨霖看着门背后贴着的艾薇儿的海报仿佛也是带着迷人的容颜对着他微笑。住在杨霖下铺的我心道：“这就是高中的生活啊，如影如歌。”顿时脑海中浮现了一首老狼的《睡在我上铺的兄弟》这首歌，而冉丁果则是默默地拿出了耳机听起了歌，带着满足感进入了梦乡。
    有人曾说欢乐的时光总是短暂的，果不其然，刚刚入睡没有多久的众人就在一阵轻快的广播声中醒来，昏沉的大脑仿佛是充满了浆糊，在阳光的作用下发酵的越发浓烈。就这么迷迷糊糊的来到了训练集合地。开始了下午的训练。下午的训练照例是军姿的练习，尽管已经错过了中午那最强烈的阳光，但P市阳光花城的名头也不是吹出来的，三十七八度的温度炙烤着空气，灼热的气浪和刺目的阳光打在同学们的挺拔的身躯上，就像一排排笔直的白杨，雄伟的气势，加上炽热的阳光，扬起的风沙，颇有一番边关战士一夫当关万夫莫开的的气场。
    教学楼，军训第一日晚二十时十八分。高一的教室灯火通明，却一片安静，五楼的尽头四班教室，全员一本正经的端坐在课堂上，胸离桌前一拳远，屁股只占凳子的三分之一，腰收腹背挺直，这一套下来不少人都暗暗见汗。教室里只听得到平均分布在教室的四台风扇呜呜作响。这是在教授军中坐姿。时间分秒如年，“叮————”一阵铃声响起，一个小时的自习终于结束了。“全体都有！”晶晶排长喊道，“起立！立正！”只见大家懒懒散散的站了起来，晶晶看见我们懒散的模样一下子心中腾起了一团火，厉声道：“看看你们什么样子！坐下，重来！”。于是大家又在排长的怒火中一遍遍的操练着坐和站的交替这一动作，对我而言，这就像玩使命召唤一样，演练掏枪，装弹，上膛，一般的战术动作，并没有觉得有什么难受。在一遍遍血虐之后，晶晶排长将我们放了回宿舍。
			四班的小伙子小姑娘们三三两两成团走在回宿舍的路上，马官鑫叫苦不迭的骂道：“狗日的，这第一天就这么难受，老子都瘦了两斤了。等会回去得去食堂多加两根烤肠来吃。”大家一边听着他的苦嚎一边苦笑着摇了摇头。
</code></pre>
<h2 id="第三章">第三章</h2>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[pythonlearning]]></title>
        <id>https://HanchuQin.github.io/post/pythonlearning</id>
        <link href="https://HanchuQin.github.io/post/pythonlearning">
        </link>
        <updated>2019-04-29T07:30:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>运算符优先级<img src="https://HanchuQin.github.io/post-images/1556523042880.png" alt="">
!=代表不等于  == 两个等号才代表等于 一个等号代表赋值
逻辑优先级: not&gt;and&gt;or</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Excel备忘]]></title>
        <id>https://HanchuQin.github.io/post/excel-bei-wang</id>
        <link href="https://HanchuQin.github.io/post/excel-bei-wang">
        </link>
        <updated>2019-04-22T14:45:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>日期差异函数(Excel中的隐藏函数)
datedif(开始时间,结束时间,&quot;y&quot;)(y,m,d)&amp;(ym,刨除年份算的月份数md,yd)
<img src="https://HanchuQin.github.io/post-images/1555945353744.png" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[装修经验]]></title>
        <id>https://HanchuQin.github.io/post/zhuang-xiu-jing-yan</id>
        <link href="https://HanchuQin.github.io/post/zhuang-xiu-jing-yan">
        </link>
        <updated>2019-04-20T03:45:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="装修公司选择"><strong>装修公司选择</strong></h3>
<p>应当选择有实力的大公司,并且选定主材时品牌以上过央视广告的商家为佳,并且在选定签过合同后如果更换商家,需选择达到同类品质的商家,否则应当强硬的要求维权.</p>
<h3 id="电路"><strong>电路</strong></h3>
<h4 id="强电">强电</h4>
<p>1.最好全屋都使用4平方及以上的电线,这样可以保证家里使用多个大功率电器不跳闸,并且和2.4平方的照明线路价格差距不大.[成都大中发:1.新增(2.5方明线:30元/米;2.5方暗线:36元/米;4方明线40元/米;4方暗线45元/米)2.换线(2.5方25元/米;4方30元/米)][新换线盒5元一个]<br>
2. 计算好功率,有钱可以换好的空气开关.<br>
3. 在使用智能开关后可以不必安装双控,但是目前小米还没有三开的开关,故应该考虑好各个灯的数量,还有电路串联并联关系.<br>
4. 考虑好每个插座的高度,如厨房烟机插座不得比梁底高,因为大多厨房要吊顶贴砖的,所以不能高出.沙发处插座需要高出沙发背来使用等.插座基本不需要智能插座,最多是买个智能头.(zigbee协议比蓝牙协议连接效果好的多)</p>
<h4 id="弱电">弱电</h4>
<p>1.住宅70年产权,由于5G时代来临,6G也不会远了最好直接使用七类及以上网线,注意预估好长度,面板模块,水晶头都需要是七类的.(成都大中发:网线换线:25元/米)</p>
<h3 id="水路"><strong>水路</strong></h3>
<p>1.水路的改造以不影响其他设施安放为主.<br>
2.可以考虑洗衣机水管直接插入地漏中.	<br>
3.卫生间蹲便和马桶因为安装方式的不同只能二选一,马桶的好处在于可以旁边加插座使用智能马桶,蹲便则没有这一功能.</p>
<h3 id="天然气"><strong>天然气</strong></h3>
<p>(一)如需改进气管道需提前向天然气公司预约,会有工作人员上门对管道改造进行指导设计,然后去天然气公司交钱,交钱后改管道的是另一批人.<br>
(二)<strong>一定要在厨房墙砖贴完后,且没有封窗户玻璃前,让天然气改管道的人来修改.</strong>(我因为没贴墙砖就让他改了,燃气表的位置贴不上砖,另收了一笔修改费在贴砖后重新修改管道,感觉是违规乱收费,想去315投诉)</p>
<h3 id="家用电器"><strong>家用电器</strong></h3>
<h4 id="一空调-经验源自盖得排行以及微博用户魅惑蓝心">(一)空调 / (经验源自盖得排行以及微博用户:魅惑蓝心)</h4>
<p>1.计算好空调外机位置决定使用分体式空调或是中央空调及风管机.(中央空调需要开很多空调孔洞,且线路需提前规划.)<br>
2.三菱电机应该是同价位也超过国产很多,但由于售后很困难,所以需要在安装时装配好.格力和美的差不多段位,各方面比较均衡售后方便,我选购的是格力,每年3月2-4日是格力四川全年最低价,不过最多比其他活动便宜200-300.<br>
3.  空调的安装:</p>
<h4 id="二热水器">(二)热水器</h4>
<p>推荐日系,林内(依照盖得排行),热水器主要考虑的是容量,一个卫生间一个厨房11L-13L就够用了,双卫同时用热水才需要16L-20L.</p>
<h4 id="三灯具">(三)灯具</h4>
<p>推荐直接上小米智能或者华为智能一套,虽然质量没有大品牌灯具耐用,但胜在时尚,智能.</p>
<h3 id="柜子"><strong>柜子</strong></h3>
<p>衣柜:时尚感需要可以选择去宜家进行定制或采购成品,宜家中等价格与索菲亚差不多,但要时尚一些,设计理念新颖一些.<br>
橱柜:可以选择欧派,价格亲民,板材适度.</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>